
# 作者
Guido(吉多)

# 特性
* 解释型语言  
相比于`编译型语言`依靠编译器生成可执行文件, 解释型语言使用`解释器`直接对源代码进行解释并输出为机器语言给CPU  
其 *解释* 是逐行进行的  
所以, 效率上来说, **编译型语言** 胜
跨平台方面, **解释型语言** 有其优势

## 设计哲学
优雅、明确、简单  

## 为什么选Python?
代码量少  
据视频说, 实现同一个需求, 一般情况下 Python 和 Java 的代码量是 1:5  

## 解释器
官方的解释器用C语言实现，该解释器叫做`CPython`  
同时，还有运行在Java平台的`JPython`，运行在.NET和Mono平台的`IronPython`，使用Python编写的`PyPy`等一系列非官方版  

